<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="https://esporo.net/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://esporo.net/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" /><updated>2023-04-08T14:16:04-03:00</updated><id>https://esporo.net/feed.xml</id><title type="html">Esporo</title><subtitle>Comunidade para jogadores de Spore, com conteúdos personalizados para download; tutoriais; fóruns de discussão e suporte; e as últimas notícias sobre o jogo.</subtitle><entry><title type="html">Jogos Spore e SimCity com desconto na GOG.com</title><link href="https://esporo.net/2022/05/jogos-spore-e-simcity-com-desconto-na-gog-com/" rel="alternate" type="text/html" title="Jogos Spore e SimCity com desconto na GOG.com" /><published>2022-05-29T17:08:00-03:00</published><updated>2022-05-29T17:08:00-03:00</updated><id>https://esporo.net/2022/05/jogos-spore-e-simcity-com-desconto-na-gog-com</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2022/05/jogos-spore-e-simcity-com-desconto-na-gog-com/"><![CDATA[<p>A loga de jogos GOG.com está com uma promoção para celebrar o aniversário de 40 anos da Electronic Arts, com <a href="https://www.gog.com/promo/20220523_ea_anniversary">vários clássicos com desconto</a>. Os títulos <em>Spore</em> e <em>SimCity</em> estão com os seguintes descontos:</p>

<ul>
  <li><a href="https://www.gog.com/en/game/spore_collection"><em>SPORE Collection</em></a>: de R$ 151,69 por <strong>R$ 37,95</strong></li>
  <li><a href="https://www.gog.com/en/game/simcity_2000_special_edition"><em>SimCity 2000 Special Edition</em></a>? de R$ 30,29 por <strong>R$ 7,59</strong></li>
  <li><a href="https://www.gog.com/en/game/simcity_3000"><em>SimCity 3000 Unlimited</em></a>: de R$ 50,59 por <strong>R$ 12,59</strong></li>
  <li><a href="https://www.gog.com/en/game/simcity_4_deluxe_edition"><em>SimCity 4 Deluxe Edition</em></a>: de R$ 101,19 por <strong>R$ 25,29</strong></li>
</ul>

<p>A promoção vai até amanhã, segunda-feira (30/05), às 18 horas.</p>]]></content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Spore" /><category term="promoções" /><category term="Spore" /><category term="SimCity" /><summary type="html"><![CDATA[A loga de jogos GOG.com está com uma promoção para celebrar o aniversário de 40 anos da Electronic Arts, com vários clássicos com desconto. Os títulos Spore e SimCity estão com os seguintes descontos:]]></summary></entry><entry><title type="html">Rumor: EA prioriza usar a engine Unreal em seus próximos jogos</title><link href="https://esporo.net/2022/05/rumor-ea-prioriza-usar-a-engine-unreal-em-seus-proximos-jogos/" rel="alternate" type="text/html" title="Rumor: EA prioriza usar a engine Unreal em seus próximos jogos" /><published>2022-05-24T14:00:00-03:00</published><updated>2022-05-24T14:00:00-03:00</updated><id>https://esporo.net/2022/05/rumor-ea-prioriza-usar-a-engine-unreal-em-seus-proximos-jogos</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2022/05/rumor-ea-prioriza-usar-a-engine-unreal-em-seus-proximos-jogos/"><![CDATA[<p>Tudo indica que a EA deve parar de investir no desenvolvimento da engine Frostbite e priorizar o uso da engine Unreal, da Epic Games, em seus próximos jogos.</p>

<p>O rumor foi apontado pelo <em>simmer</em> <a href="https://twitter.com/jamesavery7890/status/1513251438494896138">James Avery</a> através do site de carreiras da EA em busca de um engenheiro de software sênior especificamente para o desenvolvimento através da Unreal Engine:</p>

<blockquote>
  <p><strong>Studios Technology Group (STG) possibilita aos principais Estúdios da EA</strong> a criação de experiências ainda maiores. Nós ajudamos a definir o futuro em que os jogos são criados e como eles serão jogados e vistos.</p>

  <p>Seu foco será <strong>em nossa iniciativa para aperfeiçoar o espaço de motores de jogo e ajudar a definir a visão técnica em longo prazo do uso da Unreal Engine na EA.</strong> Você será o principal ponto de contato para desafios técnicos, e vai fazer parceirias com times ao redor do mundo para oferecer as melhores experiências para seus jogadores. Você também vai oferecer mentoria para as melhores práticas, mantendo um repositório de conhecimento e gerenciando divergencia de código.</p>
</blockquote>

<p>Essa vaga, e outras oportunidades que requerem experiência com a Unreal Engine, se somam <a href="https://adrenaline.com.br/noticias/v/73703/executivos-da-ea-culpam-pandemia-e-sucesso-de-halo-pelos-problemas-de-battlefield-2042">às declarações dos executivos da EA</a> sobre a péssima recepção de <em>Battlefield 2042</em> envolver problemas no desenvolvimento do jogo com a Frostbite, o que levou a <a href="https://www.polygon.com/22814230/battlefield-2042-ea-dice-vince-zampella-connected-universe">uma mudança na liderança da DICE</a>, o estúdio desenvolvedor tanto de <em>Battlefield</em> quanto da engine Frostbite.</p>

<p>Em dezembro de 2021, Oskar Gabrielson, gerente-geral da DICE, foi substituído por Vince Zampella, fundador da Respawn (outro estúdio da EA, responsável por <em>Apex Legends</em> e <em>Titanfall</em>). Zampella e seu time na Respawn são um dos únicos estúdios da EA que nunca abraçou a Frostbite, preferindo desenvolver seus títulos (incluindo o bem recebido <em>Jedi: Fallen Order</em>) usando a Unreal. Ao que tudo indica, agora que ele também lidera os times de <em>Battlefield</em> e o time interno que desenvolve a Frostbite, a diretiva de priorizar o desenvolvimento usando a engine da EA vai mudar.</p>

<p>Criada originalmente para <em>Battlefield: Bad Company</em>, a Frostbite é um motor de jogo (ou engine) que oferece altíssima fidelidade visual para jogos em primeira-pessoa. Sua recepção inicial com <em>BF3</em> foi tão boa que a EA decidiu expandir seu foco, tornando-a a engine principal da empresa, e todos os maiores jogos a partir de então deveriam ser desenvolvidos usando ela.</p>

<p>Os problemas começaram a aparecer com o desenvolvimento de <em>Dragon Age: Inquisition</em>, da BioWare. <a href="https://kotaku.com/the-past-and-present-of-dragon-age-4-1833913351">Após um desenvolvimento conturbado</a> em que o time se viu obrigado a adicionar vários recursos à Frostbite para adaptá-la para um jogo de RPG em terceira pessoa, os desenvolvedores da BioWare tiveram que fazer o mesmo processo para o desenvolvimento de <em>Mass Effect: Andromeda</em> e <em>Anthem</em>. Embora <em>Dragon Age: Inquisition</em> tenha sido bem recebido por público e crítica, <em>ME:A</em> e <em>Anthem</em> foram fracassos na recepção da mídia especializada e decepcionaram nas expectativas de vendas. O conteúdo extra de <em>Andromeda</em> foi cancelado, e uma reformulação na jogabilidade de <em>Anthem</em> foi cancelada antes do primeiro aniversário do jogo. Em todos os casos, relatos dos desenvolvedores de <a href="https://kotaku.com/how-biowares-anthem-went-wrong-1833731964"><em>Anthem</em></a> e <a href="https://kotaku.com/the-story-behind-mass-effect-andromedas-troubled-five-1795886428"><em>Andromeda</em></a> apontam incertezas na liderança e falta de suporte técnico por parte da Frostbite como motivos para os resultados ruins desses jogos.</p>

<p>A Frostbite também foi usada nas franquias <em>Plants vs. Zombies: Garden Warfare</em>, <em>Need for Speed</em> (a partir de <em>The Run</em>, em 2011), <em>Star Wars Battlefront</em> e <em>FIFA</em> (a partir da edição de 2017).</p>

<p>Embora nenhum jogo da Maxis tenha usado o Frostbite, o estúdio também lutou contra sua própria engine, Glassbox, no lançamento de <em>SimCity</em> em 2013. Falhas na simulação oferecida pelo Glassbox causava problemas sérios de jogabilidade, impossibilitando o tráfego de unidades e estancando o crescimento de cidades — rumores indicam que a Glassbox é um dos motivos pelos quais os mapas disponíveis no jogo são tão pequenos.</p>

<p>Tanto <em>Spore</em> quanto <em>The Sims 2</em> e <em>The Sims 3</em> foram desenvolvidos, em parte, com o motor RenderWare, desenvolvido pela Criterion Games — outro estúdio da EA, responsável por <em>Burnout</em> e <em>Star Wars Squadrons</em>. Embora a RenderWare seja uma engine da geração de PlayStation 2 e Xbox 360, seu desenvolvimento simplificado e versatilidade (a engine também foi usada por outros títulos, como <em>Grand Theft Auto</em>) ajudou os times da Maxis a aperfeiçoarem a jogabilidade de seus jogos sem se preocupar em readaptar ferramentas constantemente. Não é o caso com <em>The Sims 4</em>, desenvolvido a partir de uma engine exclusiva criada internamente.</p>

<p>Rumores indicam que tanto <a href="https://simscommunity.info/2022/04/02/maxis-confirms-the-future-development-of-the-sims-franchise/">a próxima geração de <em>The Sims</em></a> quanto <a href="/2021/09/novo-jogo-da-maxis-pode-se-chamar-lost-astral/"><em>Lost Astral</em></a> estão sendo desenvolvidos com a Unreal Engine há algum tempo. A Frostbite ainda deve ser usada no remake de <em>Dead Space</em> desenvolvido pela Motive e por <em>Dragon Age 4</em>, desenvolvido pela BioWare.</p>]]></content><author><name>Gaboo</name></author><category term="EA" /><category term="EA" /><category term="rumores" /><category term="Maxis" /><category term="Lost Astral" /><summary type="html"><![CDATA[Tudo indica que a EA deve parar de investir no desenvolvimento da engine Frostbite e priorizar o uso da engine Unreal, da Epic Games, em seus próximos jogos.]]></summary></entry><entry><title type="html">Jogos Spore com 75% de desconto na Steam</title><link href="https://esporo.net/2022/03/jogos-spore-com-75-de-desconto-na-steam/" rel="alternate" type="text/html" title="Jogos Spore com 75% de desconto na Steam" /><published>2022-03-26T17:11:00-03:00</published><updated>2022-03-26T17:11:00-03:00</updated><id>https://esporo.net/2022/03/jogos-spore-com-75-de-desconto-na-steam</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2022/03/jogos-spore-com-75-de-desconto-na-steam/"><![CDATA[<p>A Steam está realizando uma <a href="https://store.steampowered.com/sale/ea-publisher-sale?snr=1_5_9_">promoção da distribuidora com os jogos da Electronic Arts</a> até segunda-feira, e todos os jogos do <em>Spore</em> estão com um descontão de 75% de desconto, ficando R$ 14,75 cada:</p>

<ul>
  <li><a href="https://store.steampowered.com/app/17390/SPORE/?snr=1_430_4__431">Spore</a> na Steam</li>
  <li><a href="https://store.steampowered.com/app/24720/SPORE_Galactic_Adventures/?snr=1_430_4__431">Spore: Aventuras Galácticas</a> na Steam</li>
  <li><a href="https://store.steampowered.com/app/17440/SPORE_Creepy__Cute_Parts_Pack/?snr=1_430_4__431">Spore: Pacote de Partes Medonhas &amp; Fofinhas</a> na Steam</li>
</ul>

<p>O <a href="https://store.steampowered.com/bundle/1245/More_Spore/">pacote <strong>More Spore</strong></a>, que inclui todos os três jogos, está com 83% de desconto e sai por R$ 29,64.</p>]]></content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Spore" /><category term="Spore" /><category term="promoções" /><category term="Steam" /><summary type="html"><![CDATA[A Steam está realizando uma promoção da distribuidora com os jogos da Electronic Arts até segunda-feira, e todos os jogos do Spore estão com um descontão de 75% de desconto, ficando R$ 14,75 cada:]]></summary></entry><entry><title type="html">Maxis apresenta nova identidade visual e redesign do site</title><link href="https://esporo.net/2022/03/maxis-apresenta-nova-identidade-visual-e-redesign-do-site/" rel="alternate" type="text/html" title="Maxis apresenta nova identidade visual e redesign do site" /><published>2022-03-21T15:36:00-03:00</published><updated>2022-03-21T15:36:00-03:00</updated><id>https://esporo.net/2022/03/maxis-apresenta-nova-identidade-visual-e-redesign-do-site</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2022/03/maxis-apresenta-nova-identidade-visual-e-redesign-do-site/"><![CDATA[<p>A Maxis, o estúdio que desenvolve as séries <em>SimCity</em>, <em>The Sims</em> e <em>Spore</em>, apresentou nesses últimos dias sua nova identidade visual, a primeira desde o redesign de 2013.</p>

<p align="center"><img src="/uploads/2022/03/maxis-new-logo.png" alt="Nova identidade visual da Maxis, com um coração colorido sobre o nome do estúdio" /></p>

<p>A nova identidade apresenta as mesmas cores do logo clássico da empresa, mas dessa vez formando uma lâmpada com um coração dentro. O estúdio também apresentou um redesign completo do <a href="https://www.maxis.com/">site oficial</a>, com uma ênfase maior no recrutamento de novos profissionais, além de divulgar os vários estúdios da empresa pelo mundo — até agora, a Maxis só existia “oficialmente” em Redwood Shores, na Califórnia.</p>

<p>Veja também o vídeo apresentado o estúdio:</p>

<video poster="/uploads/2022/03/maxis-banner.jpg" controls="">
  <source src="/uploads/2022/03/maxis-recruitment.mp4" type="video/mp4" />
</video>]]></content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Maxis" /><category term="Maxis" /><category term="EA" /><summary type="html"><![CDATA[A Maxis, o estúdio que desenvolve as séries SimCity, The Sims e Spore, apresentou nesses últimos dias sua nova identidade visual, a primeira desde o redesign de 2013.]]></summary></entry><entry><title type="html">Novo jogo da Maxis pode se chamar “Lost Astral”</title><link href="https://esporo.net/2021/09/novo-jogo-da-maxis-pode-se-chamar-lost-astral/" rel="alternate" type="text/html" title="Novo jogo da Maxis pode se chamar “Lost Astral”" /><published>2021-09-22T15:01:00-03:00</published><updated>2021-09-22T15:01:00-03:00</updated><id>https://esporo.net/2021/09/novo-jogo-da-maxis-pode-se-chamar-lost-astral</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2021/09/novo-jogo-da-maxis-pode-se-chamar-lost-astral/"><![CDATA[<p>O novo jogo desenvolvido pelo <a href="/2019/08/ea-abre-novo-est-dio-da-maxis-em-austin/">estúdio da Maxis em Austin</a>, no Texas, teve seu título revelado, <em>Lost Astral</em>.</p>

<p>O vazamento se deu através da API da plataforma de streaming de jogos GEFORCE NOW, que sem querer exibiu uma lista de dezenas de títulos que serão integrados à plataforma. Você pode conferir <a href="https://gist.github.com/xPaw/6a42aafd3c9d19b3ceab2e90b5a37cd2">a lista completa do vazamento aqui</a>.</p>

<p>Segundo outro vazamento reportado pelo <a href="https://simscommunity.info/2021/07/24/breaking-first-details-about-maxis-new-simulation-game/">Sims Community</a>, o que já sabemos sobre esse novo jogo é:</p>

<ul>
  <li>É um jogo de simulação em HD para PC e consoles.</li>
  <li>Desenvolvido e prototipado usando a Unreal Engine 4.</li>
  <li>Possui um “menu de navegação 3D”.</li>
  <li>Possui “Super Habilidades”.</li>
  <li>Possui eventos co-op contra o ambiente do jogo.</li>
</ul>

<p>Essas informações foram vazadas junto com uma imagem do logo da Maxis sobre um fundo espacial:</p>

<p><img src="/uploads/2021/09/22/maxis-lost-astral.jpg" alt="Marca da Maxis sob um céu estrelado" /></p>

<p>Atualmente, os focos da Maxis se dividem em criar novos conteúdos e suporte ao <em>The Sims 4</em>, desenvolvimento da nova geração de <em>The Sims</em> e o desenvolvimento desse novo jogo, <em>Lost Astral</em>. A divisão se mantém assim:</p>

<ul>
  <li>Maxis Redwood Shores — <em>The Sims 4</em> e a nova geração de <em>The Sims</em>.</li>
  <li>Maxis Austin — <em>Lost Astral</em> e a nova geração de <em>The Sims</em>.</li>
  <li>Maxis Europa — <em>The Sims 4</em> e <em>SimCity BuildIt</em>.</li>
</ul>

<p><em>Lost Astral</em> está em desenvolvimento desde 2018, no mínimo, e se sabe muito pouco sobre ele. A EA ainda não divulgou nem anunciou nenhuma informação oficial sobre o jogo fora das ofertas de emprego que publica periodigamente.</p>]]></content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Maxis" /><category term="rumores" /><category term="Lost Astral" /><summary type="html"><![CDATA[O novo jogo desenvolvido pelo estúdio da Maxis em Austin, no Texas, teve seu título revelado, Lost Astral.]]></summary></entry><entry><title type="html">Novo mod: Autosave</title><link href="https://esporo.net/2021/07/novo-mod-autosave/" rel="alternate" type="text/html" title="Novo mod: Autosave" /><published>2021-07-10T15:56:00-03:00</published><updated>2021-07-10T15:56:00-03:00</updated><id>https://esporo.net/2021/07/novo-mod-autosave</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2021/07/novo-mod-autosave/"><![CDATA[<p>A modder Rosalie lançou um novo mod que adiciona um recurso muito necessário ao <em>Spore</em>, o salvamento automático.</p>

<p>O mod salva o seu jogo automaticamente em um intervalo de minutos que você pode configurar no arquivo <code class="language-plaintext highlighter-rouge">%APPDATA%\Spore\Preferences\SporeAutoSave.ini</code>.</p>

<p>Você pode baixar o mod <a href="https://github.com/Rosalie241/SporeAutoSave/releases/latest/download/SporeAutoSave.sporemod">aqui</a>. É um arquivo <code class="language-plaintext highlighter-rouge">.sporemod</code>, então é necessário usar o <a href="http://davoonline.com/sporemodder/rob55rod/ModAPI/Public/">Spore ModAPI Launcher</a> para instalar.</p>]]></content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Spore" /><category term="downloads" /><category term="mods" /><summary type="html"><![CDATA[A modder Rosalie lançou um novo mod que adiciona um recurso muito necessário ao Spore, o salvamento automático.]]></summary></entry><entry><title type="html">Novo mod: Change Spice</title><link href="https://esporo.net/2021/06/novo-mod-change-spice/" rel="alternate" type="text/html" title="Novo mod: Change Spice" /><published>2021-06-05T13:07:00-03:00</published><updated>2021-06-05T13:07:00-03:00</updated><id>https://esporo.net/2021/06/novo-mod-change-spice</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2021/06/novo-mod-change-spice/"><![CDATA[<p>O modder VanillaCold lançou uma nova modificação para Spore, <a href="https://github.com/VanillaCold/Spore-ChangeSpice">Change Spice</a> que adiciona um truque para o Estágio Espacial que muda a cor da especiaria de um planeta.</p>

<p>Para usá-lo, você precisa abrir o console do jogo com <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Control + Shift + C</code> e então digitar o truque:</p>

<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>changeSpice &lt;cor&gt;
</code></pre></div></div>

<p>Remova os <code class="language-plaintext highlighter-rouge">&lt;&gt;</code> e substitua <code class="language-plaintext highlighter-rouge">cor</code> por uma das opções:</p>

<ul>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">red</code> (especiaria vermelha)</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">yellow</code> (especiaria amarela)</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">blue</code> (especiaria azul)</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">green</code> (especiaria verde)</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">pink</code> (especiaria rosa)</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">purple</code> (especiaria roxa)</li>
</ul>

<p>Você pode <a href="https://github.com/VanillaCold/Spore-ChangeSpice/releases/download/0.1/changeSpice.sporemod">fazer o download do Change Spice aqui <code class="language-plaintext highlighter-rouge">(.sporemod, 15.6 kb)</code></a>.</p>

<p>É necessário usar o <a href="http://davoonline.com/sporemodder/rob55rod/ModAPI/Public/">Spore ModAPI Launcher Kit</a> para instalar esse mod.</p>]]></content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Spore" /><category term="Spore" /><category term="downloads" /><category term="mods" /><category term="Estágio Espacial" /><summary type="html"><![CDATA[O modder VanillaCold lançou uma nova modificação para Spore, Change Spice que adiciona um truque para o Estágio Espacial que muda a cor da especiaria de um planeta.]]></summary></entry><entry><title type="html">Novo mod de Spore restaura os recursos online na versão em disco do jogo</title><link href="https://esporo.net/2021/05/novo-mod-de-spore-restaura-os-recursos-online-na-vers%C3%A3o-em-disco-do-jogo/" rel="alternate" type="text/html" title="Novo mod de Spore restaura os recursos online na versão em disco do jogo" /><published>2021-05-31T20:46:00-03:00</published><updated>2021-05-31T20:46:00-03:00</updated><id>https://esporo.net/2021/05/novo-mod-de-spore-restaura-os-recursos-online-na-vers%C3%A3o-em-disco-do-jogo</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2021/05/novo-mod-de-spore-restaura-os-recursos-online-na-vers%C3%A3o-em-disco-do-jogo/"><![CDATA[<p>A modder <a href="https://github.com/Rosalie241">Rosalie</a> lançou uma nova modificação que reestabelece os recursos online da Sporepédia, a Página Meu Spore e os sporecasts para os jogadores que usam as versões em disco do Spore. Você pode fazer o download do mod <a href="https://www.icloud.com/iclouddrive/0ng86v96NGoY-6Cx5gIza05AA#SporeNewOpenSSL">clicando aqui (<code class="language-plaintext highlighter-rouge">.sporemod</code>, 919 kb)</a>.</p>

<p>A versão em disco de Spore ainda pode ser instalada pelos jogadores, mas não foi atualizada para acessar os novos servidores do Spore na <a href="/2017/03/spore-nova-atualizacao-2017/">migração dos servidores em 2017</a>. Desde então, os jogadores são incentivados pela EA à baixar o jogo através da Origin, da Steam ou da GOG, que já vêm atualizadas para os novos servidores. Essa modificação substitui o endereço das requisições do Spore.com, restaurando a conexão do jogo com o serviço online.</p>

<p>É necessário o <a href="http://davoonline.com/sporemodder/rob55rod/ModAPI/Public/">Spore ModAPI Launcher Kit</a> para instalar o mod em seu jogo. Você também pode conferir o código-fonte dele no <a href="https://github.com/Rosalie241/SporeServer">GitHub</a>.</p>]]></content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Spore" /><category term="Spore" /><category term="downloads" /><category term="mods" /><category term="serviços online" /><summary type="html"><![CDATA[A modder Rosalie lançou uma nova modificação que reestabelece os recursos online da Sporepédia, a Página Meu Spore e os sporecasts para os jogadores que usam as versões em disco do Spore. Você pode fazer o download do mod clicando aqui (.sporemod, 919 kb).]]></summary></entry><entry><title type="html">Participe do servidor do Esporo no Discord</title><link href="https://esporo.net/2021/05/servidor-do-esporo-no-discord/" rel="alternate" type="text/html" title="Participe do servidor do Esporo no Discord" /><published>2021-05-22T16:38:00-03:00</published><updated>2021-05-22T16:38:00-03:00</updated><id>https://esporo.net/2021/05/servidor-do-esporo-no-discord</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2021/05/servidor-do-esporo-no-discord/"><![CDATA[<p>A partir de hoje, o Esporo também tem um servidor no Discord para que a comunidade de Spore possa conversar em tempo real. <a href="https://discord.gg/jrFNFAnfvV">Entre e participe!</a></p>

<p>A nossa ideia não é substituir os <a href="https://forum.esporo.net/">Fórum</a>, mas complementá-lo com uma opção para conversas mais rápidas e informais. O Fórum vai continuar vivo, e sendo o lar do nosso espaço para ajudar a construir o <a href="https://guia.esporo.net/">Guia Galáctico</a>, os tutoriais e tudo o mais. Você está convidadíssimo para participar dele também! Ambos estão sob as mesmas <a href="https://forum.esporo.net/d/50-regras-do-forum">regras</a> — seja legal e trate os outros membros da comunidade bem, e você vai ser muito bem vindo.</p>

<p>Acho que com o Fórum e o Discord, o Esporo oferece boas oportunidades pros jogadores e criadores de Spore brasileiros ou falantes da língua portuguesa de se juntarem e compartilharem suas experiências.</p>

<p>Spore pode não ser mais a manchete das notícias do mundo dos jogos, mas se você olhar nossa barra lateral, vai ver que as estatísticas não param: centenas de novos usuários se cadastram na Sporepédia diariamente, e centenas de criações são compartilhadas por lá. Seja divulgar seu canal do YouTube ou mostrar a nova criatura para o pessoal, seja ajudar a resolver um problema ou pedir ajuda sobre como instalar mods, a comunidade vai estar lá para te ajudar!</p>]]></content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Esporo" /><category term="meta" /><category term="Esporo" /><category term="comunidade" /><summary type="html"><![CDATA[A partir de hoje, o Esporo também tem um servidor no Discord para que a comunidade de Spore possa conversar em tempo real. Entre e participe!]]></summary></entry><entry><title type="html">Electronic Arts anuncia conferencia EA Play Live 2021</title><link href="https://esporo.net/2021/05/electronic-arts-anuncia-conferencia-ea-play-live-2021/" rel="alternate" type="text/html" title="Electronic Arts anuncia conferencia EA Play Live 2021" /><published>2021-05-11T17:15:00-03:00</published><updated>2021-05-11T17:15:00-03:00</updated><id>https://esporo.net/2021/05/electronic-arts-anuncia-conferencia-ea-play-live-2021</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2021/05/electronic-arts-anuncia-conferencia-ea-play-live-2021/"><![CDATA[<p>A EA anunciou que sua conferência anual EA Play Live acontecerá em 22 de julho.</p>

<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="pt" data-dnt="true"><p lang="en" dir="ltr">EA Play Live estará de volta em 22 de julho. Reserve na agenda! <a href="https://t.co/qh9OOGhPTm">pic.twitter.com/qh9OOGhPTm</a></p>&mdash; Electronic Arts (@EA) <a href="https://twitter.com/EA/status/1392147491915763719?ref_src=twsrc%5Etfw">11 de maio de 2021</a></blockquote>
<script async="" src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>EA Play Live (antes conhecida apenas como EA Play, que agora é o nome do serviço de assinatura de jogos da EA) acontece durante a E3. Antes, a EA era uma das principais atrações da exposição, mas desde 2016 decidiu seguir a linha da Nintendo e fazer uma conferência independente em uma data próxima. Vale lembrar que a EA guarda seus grandes anúncios para esse evento — <em>The Sims 4</em> foi anunciado oficialmente na conferência da E3 em 2014.</p>

<p>Rumores recentes indicam que <em>Battlefield 6</em> pode ser revelado no evento, e quem sabe teremos mais informações do novo <em>Dragon Age</em>. Não existe nenhum rumor de que <em>The Sims 5</em> possa ser anunciado (geralmente o jogo é revelado para os fã-sites antes), mas quem sabe <a href="/2019/08/ea-abre-novo-est-dio-da-maxis-em-austin/">esse título secreto que a Maxis South</a>, aberta em 2019, possa dar as caras? Nós vamos estar de olho!</p>]]></content><author><name>Gaboo</name></author><category term="EA" /><category term="eventos" /><category term="E3" /><category term="EA Play Live" /><category term="EA" /><summary type="html"><![CDATA[A EA anunciou que sua conferência anual EA Play Live acontecerá em 22 de julho.]]></summary></entry></feed>